有關媒體對特朗普的負面報導比率 － 特朗普 92% 負面；拜登 66% 正面

在這次美國大選，大家都對媒體報導特朗普的忿恨難平。下文整合了些少資料，以資參考。

美國的媒體研究中心 mrcNewsBusters 發現 [1]，在今年 7 月 29 日到 10 月 20 日（含周末）的 ABC 、 CBS 和 NBC 新聞節目中，有 822 則對特朗普含價值判斷的負面評論，在 890 則對他的評論佔比為 92.4 %。這些數字尚未涵蓋兩名候選人在激烈競爭裏勝出的可能等評價（如民調排名、勝算等），以至候選人和他們的競選團隊所說偏袒的話。

//For this study, the MRC analyzed all coverage of President Trump and former Vice President Biden on the ABC, CBS and NBC evening newscasts from July 29 through October 20 (including weekends).//

//Even more lopsided, our analysts found ten times more evaluative statements about Trump than Biden: 890 comments about the President, of which 822 (92.4%) were negative, vs. 68 (7.6%) that were positive. Note that these totals do not include statements about the candidates’ prospects in the campaign horse race (i.e., standings in the polls, chances to win, etc.), nor does it include partisan statements from the candidates or their surrogates.//

在 91 則對拜登含價值判斷的評論中，有 60 則是正面評論，有 31 則是負面評論，正面評論佔比為 66 %。

//Out of 91 evaluative comments, Biden benefitted from 60 positive statements, vs. only 31 that were negative, adding up to a sunny 66% positive good press score.//

在特朗普宣誓就任到 2020 年 10 月 20 日間，前述的 3 間新聞機構對他有 16,755 則的含價值判斷評論，有 90.5 % （15,161）為負面評論。

//The three evening newscasts have been relentlessly negative throughout Trump’s presidency. From Inauguration Day, January 20, 2017, through October 20, 2020, our analysts have tallied 16,755 evaluative comments, 90.5% of which (15,161) have been negative.//

該項研究是以 ABC 的 World News Tonight（平均有 9.39 百萬觀看人數）、 CBS 的 Evening News（平均有 5.86 百萬觀看人數）和 NBC Nightly News（平均有 8.27 百萬觀看人數）為紀錄對象 [2]。這三所新聞機構皆是美國主流的商業廣播電視網絡，被稱為「Big Three television networks（美國三大電視網）」[3]，影響力毋庸置疑。

據 AllSides 網站，這些媒體的立場均為左傾 [4][5][6]，而特朗普則被普遍認為為右傾。

早於 2017 年特朗普上任的首 60 天，另一所研究機構 Pew Research Center 的內容分析發現，主流媒體有 62 ％ 關於特朗普的評論是負面的，對比奧巴馬、布殊、克林頓等人只有 30 ％ 負面評論，形成顯著對比 [7]。

若最嚴格來說，這些數字的確無法佐證媒體已影響選舉；但從數字來看，媒體在選取新聞時持既定立場卻似乎是不爭的事實。

若我們以斡旋（Mediation）來看待媒體（Media）傳遞信息的角色，而媒體是社會的守門人（Gatekeepers），媒體在傳統社會便壟斷了信息的傳播，科技的發達正好打破壟斷，讓眾多普通人和連登仔可以參與到討論（Deliberation）中。媒體的角色由傳遞信息演變為壯大某話題的關注度和討論熱度。

正因如此，像 ABC 、 CBS 、 NBC 等新聞機構（非公共廣播機構）較少運用傳統新聞價值（News Values），以客觀角度編採新聞，卻是以特定受眾（如左傾）為目標來決定報導的角度。這就好比當蘋果日報報導文匯、大公的內容，你還會看嗎？

固然，負面（negativity）也是新聞價值的一種。但民調顯示，民眾對特朗普政府的滿意和不滿意比率一直在 40 - 50 ％ : 50 - 60％ 間 [8]，負面報導的比率在 90% 以上高企未必有些不太公允吧？

題外話，「Fact check」本是以求真精神追尋事件真相。傳播消息前不查證固然削弱討論的可信度，亦不可鼓吹；但若該消息乃個人無力查證，建基於此提出合理懷疑，難道不應該嗎？協助查證和調查一些醜聞難道不是新聞工作者的角色嗎？可悲的是，「Fact Check」終成了查核真相的窒礙。

[1]

[2]

[3]
(the%20National%20Broadcasting%20Company)

[4]

[5]

[6]

[7]

[8]

--------------
小弟愚見，一齊討論下

唔出奇，我一早講過deep state同fourth branch合作係可以好恐怖，連fox news都可以屌侵，基本上佢哋係玩撚晒

侵背後只有dark state，但16年開始已經比中共滲透，觸及到侵嘅政治核心，所以先佢開鳩中共拖

媒體俾人滲透真係可以好恐怖
望下啲藍絲
日日文匯、大公
Cls

Trump 喺任內改變咗對中國嘅政策，搞到今日咁，真係好慘

Fourth Branch背後係USIC，真正全球監控網而USIC又同中共行得好埋，所以資訊戰侵係一定輸。

deep state 16年輸咗之後去fourth branch幫手，真係脫胎換骨

資訊可以主導戰爭嘅勝利
傳媒啲抨擊勁咗好多
睇到心寒

btw 係咪應該開學術台
諗住大家一齊討論下點知冇乜人

侵侵真係慘
但係即使係咁，民眾仲係好愛戴佢

多謝連登啦，同twitter,fb一樣，你fc左未左派講嘅就永遠fc左

見你地接受孌童登成為美國總統，得出一個結論

我好似睇過一個fc post講緊用主流媒體fc，fc好重要

一個研究媒體嘅report, 點解唯獨係唔睇埋 Fox News 呢？

左霉一向最鐘意係唔係都抹黑屌鳩佢

//早於 2017 年特朗普上任的首 60 天，另一所研究機構 Pew Research Center 的內容分析發現，主流媒體有 62 ％ 關於特朗普的評論是負面的，對比奧巴馬、布殊、克林頓等人只有 30 ％ 負面評論，形成顯著對比 [7]。//

除卻大選，最近期的媒體生態研究可追溯至 2017 年，連結如下。
[7]

其中研究方法（Methodology）已包含 FOX 此右傾媒體。該項 2017 年的內容分析涵括電台、電視等類型、源自不同媒體的報導，選擇的均為非常普及的媒體。

美國主流媒體左傾似乎較多，右傾的均可能較少或是小報（?）

媒體既威力係香港都見識過 CCTVB點報你都吹佢唔脹